看uber事件，香港因為黑警倒退到文革時期

警打擊Uber拘21男女

唔知大家知唔知乜野叫文革，唔知既人可以睇經典文革電影《芙蓉鎮》。故事講述女主角豆腐西施勤力賺錢，得罪一些小人，於是被定義為富農，辛苦買既屋，辛苦賺既錢被充公，然後再推去掃街。

現在香港其實發生緊一樣既事。你用新少少既方法賺錢，捉唔到大賊既廢柴黑警就會搞9你，將你既車收走，說是犯罪工具，將你辛苦賺既錢先凍結再充公，說是犯罪得益，最後再罰你社會服務令，推你去掃地。

大陸已經改革開放了幾十年，冇估到香港竟然走回頭路，為的是黑警做show,好似破大案咁，以為咁就可以提升警隊形象。兩岸三地，就只有香港黑警咁用力打擊uber, 何其好笑。

捉非法賽車又唔見一連拉三十部之後遊街
黑警真係廢到冇人有

佢地大事做唔到，就只有搞市民

香港一向是行政主導的貿易城市，社會經濟生活完全倚靠官僚機構的能力和信用維持。官僚機構公開放棄信用，承擔政治審查的任務，說明香港的繁榮穩定已經押上了賭桌，不再構成天經地義的共同底線。從員警和公務員到法官和廉政公署，路途並不遙遠。未來的香港特區政府和司法系統將會愈來愈接近1940年代的上海工部局，聽任自由資本主義和法治的天堂淪為地下黨和黑幫的戰場。社會的極化和中產階級的流亡將會加速進行

香港邊個多的士？ 係豬豬

又如何